疫情影響不獲獎金 日本400名護士有意辭職

新冠肺炎疫情打擊全球經濟，不少打工仔紛紛面臨減薪危機，在日本有數百名護理師因醫院不發放夏季獎金下，計劃辭職。

據《朝日新聞》報道，受新冠肺炎疫情影響，東京都新宿區的東京女子醫科大學醫院收入大幅下降，使經營變得困難，因而決定不派發夏季獎金。不過這不是唯一一間醫院不派發獎金，有知情人表示，包括涉事醫院在內，當中有400名相關醫護人員有意辭職。

由於是數以百計人的規模辭職，外界擔心對地區醫療造成影響。據指，護理師去年實際領到的獎金為每人平均約55萬日圓。

https://inews.hket.com/article/2697505

日本超級奴隸社會都敢辭